［數學問題］Thanos 幾多年後要啪多次手指？

假設全世界有人口 k，而Thanos殺左一半人口；
咁要幾多年，人口會由 「k既一半 」升返去 k?

1. 而家既birth rate係 0.02，姐係每年1000人入面會生20個人

2. 所以 k = (k/2) x (1.02^n)
n = year required

3. 最後計到 n=35，姐係35年後，Thanos又要啪多次手指

呢條數係half-life既掉轉版。
有無計錯？

唔知

thanos係random殺一半
無生育能力嘅點計

就咁計就係, 如果引入埋有資源 同資源消耗/補充速率就好玩好多

出生率唔係固定，每10年啪一次差不多

Thanos用time stone 直接time travel去到35年後啪手指, 唔需要等待

GS?

Rule of 72

72 / (rate of increase)

= 36 years to double the population

啪完唔係壞撚咗既咩？

但係要計埋外星人喎

冇機會再啪 下集佢就收皮

如果淨計支那印度 應該要每星期啪一次

如果啪到得返成堆男人

要solve ode

啲人消失果時會連埋套衫消失
咁啪果下咁岩抽中自己要消失果時
隻手套會唔會跟埋一齊消失

咁就堆男人互啪

iron man果套甲可以整個閪出黎，咁就可以滿足啲直男

可能有的星球個 growth rate唔一樣

蝗蟲既growth rate係 999999

所謂隨機包唔包佢本人？

但係講緊全宇宙一半死咗，咁要先知全宇宙既出生率

佢係死剩種

上面計漏左death rate

依家資源飽和就出生率穩定，冇左一半人，資源豐富左應該出生率會上升